\begin{exercise}
  \label{exercise:potato_and_carrot_nutrition_facts}
  Sabemos que do ponto de vista nutricional,
  a única coisa importante no universo,
  são os nutrientes $X$ e $Y$.
  Seja $\vector{b} = (b_x,b_y) \in \reals^2$
  o vetor que representa a quantidade $b_x$ de nutriente $X$,
  e a quantidade $b_y$ de nutriente $Y$ que contém uma batata.
  E seja $\vector{c} = (c_x,c_y) \in \reals^2$
  o vetor que representa a quantidade $c_x$ de nutriente $X$,
  e a quantidade $c_y$ de nutriente $Y$ que contém uma cenoura.
  Sabemos que a função
  \begin{equation*}
    \functionarray{T}{\reals^2}{\reals^2}
                  {(b, c)}{b \vector{b} + c \vector{c}}
  \end{equation*}
  que indica a quantidade de nutrientes $X$ e $Y$
  contidos em $b$ batatas e $c$ cenouras é uma transformação linear.
  Determine a representação matricial de $T$.
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Continuando o \cref{exercise:potato_and_carrot_nutrition_facts},
  suponha que existam dois tipos de sopa,
  de verão e de inverno,
  feitas apenas de batata e cenoura,
  em proporções diferentes.
  Se cada cumbuca da sopa de inverno tem
  $\vector{i} = (i_b, i_c)$ de batata e cenoura,
  e se cada cumbuca de sopa de verão tem
  $\vector{v} = (v_b, v_c)$ de batata e cenoura,
  então
  \begin{equation*}
    \functionarray{S}{\reals^2}{\reals^2}
                  {(v, i)}{v \vector{v} + i \vector{i}}
  \end{equation*}
  indica a quantidade de batata e cenoura
  contidos em $v$ cumbucas de sopa de verão
  e $i$ cumbucas de sopa de inverno.

  Nesse contexto,
  qual é o significado de $T \circ S$?
  E $S \circ T$?

  Utilizando o produto de matrizes,
  determine o sistema de equações lineares
  que relaciona a quantidade de nutrientes $X$ e $Y$
  contidos em $v$ cumbucas de sopa de verão
  e $i$ cumbucas de sopa de inverno.
\end{exercise}
